\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}


O Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/Ufes) necessita de um sistema de informação para o controle de alocação de salas de aula e ofertas de disciplinas. O propósito deste sistema é facilitar a alocação de disciplinas (com seus respectivos horários, turmas e quantidade de vagas) às salas de aula disponíveis no centro, possibilitando assim uma melhor utilização do espaço, uma redução no tempo gasto para realizar tal tarefa e, ainda, a construção de um horário que facilite a vida dos estudantes.

Além disso, é importante no contexto acadêmico a existência de um sistema capaz de extrair informações relacionadas à publicações. O propósito desta ferramenta é, dado um currículo Lattes no formato \textit{xml} (obtido no site da Plataforma Lattes), extrair todas as informações relevantes do mesmo, permitir ao usuário visualizar tais informações de uma maneira mais limpa e exportá-las em formatos adequados, para que sejam usadas, por exemplo, em suas páginas pessoais na Web.